太陽能的巨大進步使這一轉變成為可能，底層機器人提供了維護工作。 政治和大流行改變了我們對城市的想象Joanne McNeil, 2021年4月28日，麻省理工科技評論 
 對這兩件事的反應是由對底層有色人種的無知、漠視和非人性化所驅動的。 弗格森，移民和“我們Vs.他們”，2014年11月27日 
 深入挖掘，我們就會知道為什麼我們關於痛苦、憤怒的美國下層階級的黑暗而扭曲的幻想最終變成了現實。 詹姆斯·普洛斯，2014年8月15日，每日野獸 
 這是來自下層社會的音樂，是租房聚會和棉花田的語言。 堆棧:Leonard Chess如何幫助渾水|Alex Belth | 2014年8月2日|DAILY BEAST 
 然而，滿足日益僵化的下層階級的需求和願望是更為困難的提升。 最高法院關於同性戀婚姻，投票權和更多|勞埃德·格林| 2013年6月23日|每日野獸 
 我的家庭不再是工人階級，而是實際上的底層階級，靠救濟金生活。 瑪格麗特·撒切爾，魯伯特·默多克的關係，彼得·朱克斯，2013年4月9日，每日野獸 
 建立中產階級和縮小下層階級的目標也是我認為應該提高最低工資的原因。 完成1790年至2006年的國情諮文 
 它不夠大，容納不了所有的學生，而底層的人在其他地方做彌撒。 一個愛爾蘭夏天|威廉·埃勒羅伊·柯蒂斯